wip

HelloTypeSystem/ML2.lean
@@ -28,6 +28,8 @@ instance : Coe Error Result where
 $$\Set{Var} \ni \MV{x}$$
 -/
 abbrev Var := String
+instance : Coe String Var where
+  coe := id
 
 /--
 ML2における式
@@ -98,8 +100,8 @@ inductive Evaluation : Env → Expr → Result → Type
     : Evaluation E b b
   | Var {x : Var} {v : Value}
     : Evaluation ((x, v) :: E) x v
-  | VarIr {x y : Var} {w : Value} {v : Value} (d : Evaluation E x v) (hne : y ≠ x := by trivial)
-    : Evaluation ((y, w) :: E) x v
+  | VarIr {x y : Var} {v : Value} (d : Evaluation E x v) (hne : y ≠ x := by trivial)
+    : Evaluation ((y, _) :: E) x v
   | Add {i₁ i₂ i₃: Int} (d₁ : Evaluation E e₁ i₁) (d₂ : Evaluation E e₂ i₂) (h : i₁ + i₂ = i₃ := by trivial)
     : Evaluation E (e₁ + e₂) i₃
   | Sub {i₁ i₂ i₃: Int} (d₁ : Evaluation E e₁ i₁) (d₂ : Evaluation E e₂ i₂) (h : i₁ - i₂ = i₃ := by trivial)
@@ -267,3 +269,64 @@ private def Expr.eval_aux (expr : Expr) (env : Env) (bounded : expr.fv ⊆ env.d
 `eval`はML2式`e`を評価してその結果を返します。
 -/
 def Expr.eval (e : Expr) (empty : e.fv = ∅) : Result := (e.eval_aux [] fun _ h => (empty ▸ h : _ ∈ ∅)).fst
+
+/--
+TypingML2が扱う型
+$$\Set{Types} \ni \MV{\tau} ::= \TT{int} \mid \TT{bool}$$
+-/
+inductive Types where
+  | Int
+  | Bool
+
+/--
+型環境
+-/
+abbrev TypeEnv := List (ML2.Var × Types)
+
+/--
+型環境-/
+def TypeEnv.dom : TypeEnv → Set ML2.Var
+  | [] => ∅
+  | (x, _) :: Γ => TypeEnv.dom Γ ∪ { x }
+
+-- #check List.find
+/--
+ML2式の型付け規則
+
+"$\MV{\Gamma}\vdash\MV{e}\colon\MV{\tau}$" means that the type of an expression $\MV{e}$ is $\MV{\tau}$ in the type environment $\MV{\Gamma}$.
+-/
+inductive Typed : TypeEnv → Expr → Types → Type
+  | Int {i : Int}
+    : Typed Γ i .Int
+  | Bool {b : Bool}
+    : Typed Γ b .Bool
+  | Var {x : Var} {τ : Types}
+    : Typed ((x, τ) :: Γ) x τ
+  | VarIr {x y : Var} {τ : Types} (d : Typed Γ x τ) (hne : y ≠ x := by trivial)
+    : Typed ((y, _) :: Γ) x τ
+  | Add {e₁ e₂ : Expr} (d₁ : Typed Γ e₁ .Int) (d₂ : Typed Γ e₂ .Int)
+    : Typed Γ (e₁ + e₂) .Int
+  | Sub {e₁ e₂ : Expr} (d₁ : Typed Γ e₁ .Int) (d₂ : Typed Γ e₂ .Int)
+    : Typed Γ (e₁ - e₂) .Int
+  | Mul {e₁ e₂ : Expr} (d₁ : Typed Γ e₁ .Int) (d₂ : Typed Γ e₂ .Int)
+    : Typed Γ (e₁ * e₂) .Int
+  | LT {e₁ e₂ : Expr} (d₁ : Typed Γ e₁ .Int) (d₂ : Typed Γ e₂ .Int)
+    : Typed Γ (.LT e₁ e₂) .Bool
+  | If {e₁ e₂ e₃ : Expr} (d₁ : Typed Γ e₁ .Bool) (d₂ : Typed Γ e₂ τ) (d₃ : Typed Γ e₃ τ)
+    : Typed Γ (.If e₁ e₂ e₃) τ
+  | Let {τ₁ τ₂ : Types} (d₁ : Typed Γ e₁ τ₁) (d₂ : Typed ((x, τ₁) :: Γ) e₂ τ₂)
+    : Typed Γ (LET x = e₁ IN e₂) τ₂
+
+/--
+環境の型環境に対する適合性
+-/
+def Env.compat : Env → TypeEnv → Prop
+  | [],     _  => True
+  | _ :: _, [] => False
+  | (x, v) :: E', (y, τ) :: Γ' =>
+      if x = y then
+        (τ = .Int → ∃ i : Int, v = i) ∧ (τ = .Bool → ∃ b : Bool, v = b)
+      else
+        Env.compat ((x, v) :: E') Γ'
+
+example : Prop := (Env.compat [] [])
